律政司重金外聘英大狀任主控惹爭議 港學者促聘用本地大律師

David Perry受聘處理的案件，是民陣於2019年8月18日發起港島區集會及遊行，由黎智英牽頭帶領示威者開始流水式集會，而前議員梁耀忠和區諾軒、民主黨李柱銘、楊森、何俊仁及單仲偕、工黨李卓人及何秀蘭、公民黨吳靄儀、社民連梁國雄亦多次在遊行中牽頭，手持橫額及帶領示威者，他們分別被控涉嫌組織及參與未經批准的集結等罪名，案件將於2月16日在區域法院開審。

對於港府在今次涉及多名泛民的案件，外聘委任David Perry的做法，香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強表示，理解David Perry的往績對案件勝算有保證，惟現時英方向其施壓，擔心影響審訊，促請港府嚴正考慮停止聘用David Perry。

陳又斥，相信香港亦有能勝任主控官的大律師，不明白律政司為何不聘用本地大狀。他狠批，事件反映律政司中崇洋媚外的陋習猶存，而外聘外籍大狀作主控官亦是極富殖民地色彩的作風，炮轟鄭若驊責無旁貸，敦促鄭應帶頭改變，日後在涉及敏感政治人物的案件中，不要再外聘外籍大狀，以淡化殖民地氣息。

乜都關陳偉強事

支持陳生

今次同意喎

用大陸檢察官

居然用外國勢力

以紅打紅

外國勢力

到時重判可以賴個鬼佬

個撚樣其實係教咩
乜柒都搭把閪咀埋嚟

宣誓左擁護基本法未？

呢個理大教授係咪種族歧視？
炒得

理大？HKCC 咋

同TVB一樣,
幾乎有咩法律問題就搵陸偉雄
政治問題就問蔡強
經濟問題就雷頂明
地產問題就施永清

仲要個TITLE係講師咋
連咩副教授都無

被學院停職講師

呢段激啲

黎智英非法集結案 聘英大狀棄本地薑 律政司被轟戀殖
曾數次獲港府律政司委託出任備受公眾關注案件檢控官的英國御用大律師David Perry，最近因受聘擔任8‧18反修例「流水式集會」未經批准集結案的主控官，而在英國法律界引起爭議，甚至惹來英國外相藍韜文（Dominic Raab）出言批評「唯利是圖」，涉案被告包括壹傳媒黎智英。有學者認為，英方高調向David Perry施壓，擔心會影響審訊，又質疑為何不聘請本港大律師，炮轟律政司戀殖陋習未除，律政司司長鄭若驊責無旁貸。

呢條友條咪有特權係英國嚟播毒